# 
# Translators:
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: XBlocks\n"
"POT-Creation-Date: 2016-03-30 16:54+0500\n"
"PO-Revision-Date: 2016-11-09 10:11+0000\n"
"Last-Translator: Eric Fischer <efischer@edx.org>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/xblocks/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: default_data.py
msgid ""
"An isosceles triangle with three layers of similar height. It is shown "
"upright, so the widest layer is located at the bottom, and the narrowest "
"layer is located at the top."
msgstr "높이가 비슷한 3개의 레이어로 구성된 이등변 삼각형입니다. 수직으로 세워져 있으므로 가장 넓은 레이어가 하단에 위치하고 가장 좁은 레이어가 상단에 위치합니다."

#: default_data.py
msgid "Of course it goes here! It goes anywhere!"
msgstr "이곳을 비롯한 어느 곳에든 위치할 수 있습니다."

#: default_data.py
msgid "Goes anywhere"
msgstr "어느 곳에든 위치"

#: default_data.py
msgid "The Top Zone"
msgstr "상단 영역"

#: default_data.py
msgid "The Middle Zone"
msgstr "중간 영역"

#: default_data.py
msgid "The Bottom Zone"
msgstr "하단 영역"

#: default_data.py
msgid "Use this zone to associate an item with the top layer of the triangle."
msgstr "이 영역을 사용하여 아이템을 삼각형의 상단 레이어와 연결합니다."

#: default_data.py
msgid ""
"Use this zone to associate an item with the middle layer of the triangle."
msgstr "이 영역을 사용하여 아이템을 삼각형의 중간 레이어와 연결합니다."

#: default_data.py
msgid ""
"Use this zone to associate an item with the bottom layer of the triangle."
msgstr "이 영역을 사용하여 아이템을 삼각형의 하단 레이어와 연결합니다."

#: default_data.py
#, python-brace-format
msgid "Correct! This one belongs to {zone}."
msgstr "맞습니다! 이 아이템은 {zone}에 속합니다."

#: default_data.py
msgid "No, this item does not belong here. Try again."
msgstr "아니요, 이 아이템은 여기에 속하지 않습니다. 다시 시도하십시오."

#: default_data.py
msgid "You silly, there are no zones for this one."
msgstr "이 아이템을 위한 영역은 없습니다."

#: default_data.py
msgid "Drag the items onto the image above."
msgstr "아이템을 위 이미지로 드래그하십시오."

#: default_data.py
msgid "Good work! You have completed this drag and drop problem."
msgstr "잘 하셨습니다! 이 드래그 앤 드롭 문제를 마치셨습니다."

#: default_data.py
msgid "Goes to the top"
msgstr "상단으로 이동"

#: default_data.py
msgid "Goes to the middle"
msgstr "중간으로 이동"

#: default_data.py
msgid "Goes to the bottom"
msgstr "하단으로 이동"

#: default_data.py
msgid "I don't belong anywhere"
msgstr "어디에도 속하지 않음"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "This setting limits the number of items that can be dropped into a single zone."
msgstr "이 설정은 하나의 영역에 드롭할 수 있는 아이템의 수를 제한합니다."

#: drag_and_drop_v2.py
#: templates/html/js_templates.html
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"The title of the drag and drop problem. The title is displayed to learners."
msgstr "드래그 앤 드롭 문제의 제목. 제목은 수강자에게 표시됩니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Drag and Drop"
msgstr "드래그 앤 드롭"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"Standard mode: the problem provides immediate feedback each time a learner drops an item on a target zone. "
"Assessment mode: the problem provides feedback only after a learner drops all available items on target zones."
msgstr "표준 모드: 수강자가 아이템을 대상 영역에 드롭할 때마다 문제에서 즉시 패드백을 제공합니다. 평가 모드: 수강자가 제공되는 모든 아이템을 대상 영역에 드롭한 후에만 문제에서 피드백을 제공합니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Assessment"
msgstr "평가"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Maximum attempts"
msgstr "최대 시도 수"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"Defines the number of times a student can try to answer this problem. "
"If the value is not set, infinite attempts are allowed."
msgstr "학생이 이 문제에 답할 수 있는 횟수를 정의합니다. 값이 설정되지 않으면 답 제출을 무제한으로 시도할 수 있습니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Show title"
msgstr "제목 표시"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Display the title to the learner?"
msgstr "제목을 수강자에게 표시할까요?"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Problem text"
msgstr "문제 텍스트"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "The description of the problem or instructions shown to the learner."
msgstr "수강자에게 표시되는 문제에 대한 설명 또는 지침입니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Show \"Problem\" heading"
msgstr "“문제” 표제어 표시"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Display the heading \"Problem\" above the problem text?"
msgstr "문제 텍스트 위에 “문제” 표제어를 표시할까요?"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Problem Weight"
msgstr "문제 배점"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Defines the number of points the problem is worth."
msgstr "문제에 부여되는 점수를 정의합니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Item background color"
msgstr "아이템 배경색"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "The background color of draggable items in the problem (example: 'blue' or '#0000ff')."
msgstr "문제에서 드래그할 수 있는 아이템의 배경 색상(예: '파란색' 또는 '#0000ff’)입니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Item text color"
msgstr "아이템 텍스트 색"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Text color to use for draggable items (example: 'white' or '#ffffff')."
msgstr "드래그할 수 있는 아이템에 사용되는 텍스트 색상(예: '흰색' 또는 '#ffffff')입니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Problem data"
msgstr "문제 데이터"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"Information about zones, items, feedback, and background image for this "
"problem. This information is derived from the input that a course author "
"provides via the interactive editor when configuring the problem."
msgstr "이 문제의 영역, 아이템, 피드백 및 배경 이미지에 대한 정보입니다. 이 정보는 강의 제작자가 문제를 구성할 때 대화형 편집기를 통해 제공하는 사항을 토대로 한 것입니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"Information about current positions of items that a learner has dropped on "
"the target image."
msgstr "수강자가 대상 이미지에 드롭한 아이템의 현재 위치에 대한 정보입니다."

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Number of attempts learner used"
msgstr "학습자가 사용한 시도 횟수"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Indicates whether a learner has completed the problem at least once"
msgstr "수강자가 한 번 이상 완료한 문제인지 여부를 나타냄"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "do_attempt handler should only be called for assessment mode"
msgstr "do_attempt 핸들러는 평가 모드에서만 호출되어야 함"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Max number of attempts reached"
msgstr "최대 시도 횟수 도달"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "show_answer handler should only be called for assessment mode"
msgstr "show_answer 핸들러는 평가 모드에서만 호출되어야 함"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "There are attempts remaining"
msgstr "시도 횟수 남음"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Unknown DnDv2 mode {mode} - course is misconfigured"
msgstr "알려지지 않은 DnDv2 모드 {mode} - 강의가 잘못 구성됨"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Remove zone"
msgstr "영역 제거"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Keeps maximum score achieved by student"
msgstr "학생이 취득한 최대 점수 유지"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid "Failed to parse \"Maximum items per zone\""
msgstr "“영역당 최대 아이템 수”를 구문 분석하는 데 실패함"

#: drag_and_drop_v2.py
msgid ""
"\"Maximum items per zone\" should be positive integer, got {max_items_per_zone}"
msgstr "\"영역당 최대 아이템 수\"는 양의 정수여야 함, {max_items_per_zone} 받음"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Describe this zone to non-visual users."
msgstr "이 영역을 시각 장애가 있는 사용자에게 설명합니다."

#: templates/html/js_templates.html
msgid "width"
msgstr "너비"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "height"
msgstr "높이"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "none"
msgstr "없음"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "center"
msgstr "중앙"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Align dropped items to the left, center, or right."
msgstr "드롭한 아이템을 왼쪽, 중앙 또는 오른쪽으로 정렬합니다."

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Remove item"
msgstr "아이템 제거"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Zone"
msgstr "영역"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Image URL (alternative to the text)"
msgstr "이미지 URL(텍스트 대체)"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "For example, 'http://example.com/image.png' or '/static/image.png'."
msgstr "예를 들어, 'http://example.com/image.png' 또는 '/static/image.png'입니다."

#: templates/html/js_templates.html
msgid ""
"Image description (should provide sufficient information to place the item "
"even if the image did not load)"
msgstr "이미지 설명(이미지가 로딩되지 않은 경우에도 아이템을 배치하기에 충분한 정보가 담겨 있어야 함)"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Success feedback"
msgstr "성공 피드백"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Error feedback"
msgstr "오류 피드백"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Show advanced settings"
msgstr "고급 설정 표시"

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Preferred width"
msgstr "기본 너비"

#: templates/html/js_templates.html
msgid ""
"Specify preferred width as percentage of the background image width. "
"Leave blank for automatic width."
msgstr "배경 이미지 너비 대비 백분율로 기본 너비를 지정하십시오. 자동 너비는 공백으로 남겨 두십시오."

#: templates/html/js_templates.html
msgid "Use text that is clear and descriptive of the item to be placed."
msgstr "배치할 아이템을 분명하고 구체적으로 설명하는 텍스트를 사용하십시오."

#: templates/html/drag_and_drop.html
msgid "Loading drag and drop problem."
msgstr "드래그 앤 드롭 문제를 로드하는 중입니다."

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid ""
"Note: do not edit the problem if students have already completed it. Delete "
"the problem and create a new one."
msgstr "참고: 학생이 이미 문제를 완료한 경우 해당 문제를 편집하지 마십시오. 문제를 삭제하고 새로운 문제를 만드십시오."

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Introductory feedback"
msgstr "입문 피드백"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Final feedback"
msgstr "최종 피드백"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
#: templates/html/js_templates.html
msgid "Zones"
msgstr "영역"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Background URL"
msgstr "배경 URL"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid ""
"For example, 'http://example.com/background.png' or '/static/background.png'."
msgstr "예를 들어, 'http://example.com/background.png' 또는 '/static/background.png'입니다."

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Change background"
msgstr "배경 변경"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Background description"
msgstr "배경 설명"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid ""
"\n"
"                            Please provide a description of the image for "
"non-visual users.\n"
"                            The description should provide sufficient "
"information to allow anyone\n"
"                            to solve the problem even without seeing the "
"image.\n"
"                        "
msgstr "\n"
"                             시각 장애가 있는 사용자를 위해 이미지 설명을 제공해 주시기 바랍니다.\n"
"                             설명에는 누구나 이미지를 보지 않고도 문제를 풀 수 있을 정도로\n"
"                             충분한 정보가 담겨 있어야 합니다.\n"
"                        "

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Zone definitions"
msgstr "영역 정의"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Zone labels"
msgstr "영역 라벨"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Display label names on the image"
msgstr "이미지에 라벨 이름 표시"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Zone borders"
msgstr "영역 테두리"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Display zone borders on the image"
msgstr "이미지에 영역 테두리 표시"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Add a zone"
msgstr "영역 추가"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Items"
msgstr "아이템"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Add an item"
msgstr "아이템 추가"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "ok"
msgstr "확인"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Item Bank"
msgstr "아이템 은행"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Placed in: {zone_title}"
msgstr "배치 위치: {zone_title}"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Correctly placed in: {zone_title}"
msgstr "올바르게 배치된 위치: {zone_title}"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:137
msgid ", draggable, grabbed"
msgstr ", 드래그할 수 있음, 잡음"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:137
msgid ", draggable"
msgstr ", 드래그할 수 있음"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Show Answer"
msgstr "정답 표시"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Hide Answer"
msgstr "정답 숨김"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Keyboard Help"
msgstr "키보드 도움말"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:305
msgid "This is a screen reader-friendly problem"
msgstr "화면 판독기가 지원되는 문제임"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:306
msgid ""
"You can complete this problem using only your keyboard by following the "
"guidance below:"
msgstr "이 문제는 아래 지침에 따라 키보드만 사용하여 완료할 수 있습니다."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:307
msgid ""
"Drag and Drop problems consist of draggable items and dropzones. Users "
"should select a draggable item with their keyboard and then navigate to an "
"appropriate dropzone to drop it."
msgstr "드래그 앤 드롭 문제는 드래그할 수 있는 아이템과 드롭 영역으로 구성됩니다. 사용자는 드래그할 수 있는 아이템을 키보드로 선택한 다음 적합한 드롭 영역으로 이동하여 드롭해야 합니다."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:309
msgid ""
"Use only TAB and SHIFT+TAB to navigate between draggable items and drop "
"zones."
msgstr "TAB 및 SHIFT+TAB만 사용하여 드래그할 수 있는 아이템과 드롭 영역 사이를 이동하십시오."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:310
msgid "Press CTRL+M to select a draggable item (effectively picking it up)."
msgstr "CTRL+M을 눌러 드래그할 수 있는 아이템을 선택하십시오(실질적으로는 집어올림)."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:311
msgid ""
"Navigate using TAB and SHIFT+TAB to the appropriate dropzone and press CTRL"
"+M once more to drop it here."
msgstr "TAB 및 SHIFT+TAB을 사용하여 적절한 드롭 영역으로 이동한 다음 CTRL+M을 한 번 더 눌러 드롭하십시오."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:312
msgid ""
"Press ESC if you want to cancel the drop operation (for example, to "
"select a different item)."
msgstr "드롭 작업을 취소하고 싶은 경우(예를 들어, 다른 아이템을 선택하려는 경우) ESC를 누르십시오."

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:313
msgid ""
"TAB back to the list of draggable items and repeat this process until all of "
"the draggable items have been placed on their respective dropzones."
msgstr "TAB을 눌러 드래그할 수 있는 아이템 목록으로 돌아가 드래그할 수 있는 모든 아이템이 각각의 드롭 영역에 배치될 때까지 이 과정을 반복하십시오."

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Go to Beginning"
msgstr "시작으로 이동"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Problem"
msgstr "문제"

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "An error occurred. Unable to load drag and drop problem."
msgstr "오류가 발생했습니다. 드래그 앤 드롭 문제를 로드할 수 없습니다."

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "You have used {used} of {total} attempts."
msgstr "총 {total}번의 시도 횟수 중 {used}번을 사용하셨습니다."

#: public/js/drag_and_drop.js
msgid "Some of your answers were not correct."
msgstr "답변 중 일부가 정답이 아닙니다."

#: public/js/drag_and_drop_edit.js
msgid "There was an error with your form."
msgstr "형식에 오류가 있습니다."

#: public/js/drag_and_drop_edit.js
msgid "Please check over your submission."
msgstr "제출 답변을 다시 확인하시기 바랍니다."

#: public/js/drag_and_drop_edit.js
msgid "None"
msgstr "없음"

# Translators: {earned} is the number of points earned. {possible} is the total number of points (examples: 0/1, 1/1, 2/3, 5/10). The total number of points will always be at least 1. We pluralize based on the total number of points (example: 0/1 point; 1/2 points).
#: public/js/drag_and_drop.js:453
msgid "{earned}/{possible} point (graded)"
msgid_plural "{earned}/{possible} points (graded)"
msgstr[0] "{possible}점 중 {earned}점 획득(채점 완료)"
msgstr[1] "{{possible}점 중 {earned}점 획득(채점 완료)"

# Translators: {earned} is the number of points earned. {possible} is the total number of points (examples: 0/1, 1/1, 2/3, 5/10). The total number of points will always be at least 1. We pluralize based on the total number of points (example: 0/1 point; 1/2 points).
#: public/js/drag_and_drop.js:459
msgid "{earned}/{possible} point (ungraded)"
msgid_plural "{earned}/{possible} points (ungraded)"
msgstr[0] "{possible}점 중 {earned}점 획득(채점 미완료)"
msgstr[1] "{possible}점 중 {earned}점 획득(채점 미완료)"

# Translators: {possible} is the number of points possible (examples: 1, 3, 10).
#: public/js/drag_and_drop.js:468
msgid "{possible} point possible (graded)"
msgid_plural "{possible} points possible (graded)"
msgstr[0] "{possible}점 만점(채점 완료)"
msgstr[1] "{possible}점 만점(채점 완료)"

# Translators: {possible} is the number of points possible (examples: 1, 3, 10).
#: public/js/drag_and_drop.js:474
msgid "{possible} point possible (ungraded)"
msgid_plural "{possible} points possible (ungraded)"
msgstr[0] "{possible}점 만점(채점 미완료)"
msgstr[1] "{possible}점 만점(채점 미완료)"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:374
#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:839
msgid "Hints:"
msgstr "힌트:"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:224
msgid ", dropzone"
msgstr ", 드롭 영역"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:479
msgid "Drag and Drop Problem"
msgstr "드래그 앤 드롭 문제"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:509
msgid "Drop Targets"
msgstr "드롭 대상"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:517
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#: drag_and_drop_v2/public/js/drag_and_drop.js:12
msgid "Submitting"
msgstr "제출 중"

#: utils.py:44
msgid "Your highest score is {score}"
msgstr "귀하의 최고 점수는 {score}점입니다."

#: utils.py:45
msgid "Final attempt was used, highest score is {score}"
msgstr "최종 시도를 사용했으며 최고 점수는 {score}입니다."

#: utils.py:24
msgid "Correctly placed {correct_count} item."
msgid_plural "Correctly placed {correct_count} items."
msgstr[0] "{correct_count}개의 아이템을 올바르게 배치했습니다."
msgstr[1] "{correct_count}개의 아이템을 올바르게 배치했습니다."

#: utils.py:62
msgid "Misplaced {misplaced_count} item."
msgid_plural "Misplaced {misplaced_count} items."
msgstr[0] "{misplaced_count}개의 아이템을 잘못 배치했습니다."
msgstr[1] "{misplaced_count}개의 아이템을 잘못 배치했습니다."

#: utils.py:73
msgid "Misplaced {misplaced_count} item. Misplaced item was returned to item bank."
msgid_plural "Misplaced {misplaced_count} items. Misplaced items were returned to item bank."
msgstr[0] "{misplaced_count}개의 아이템을 잘못 배치했습니다. 잘못 배치된 아이템은 아이템 은행으로 복귀되었습니다."
msgstr[1] "{misplaced_count}개의 아이템을 잘못 배치했습니다. 잘못 배치된 아이템은 아이템 은행으로 복귀되었습니다."

#: utils.py:40
msgid "Did not place {missing_count} required item."
msgid_plural "Did not place {missing_count} required items."
msgstr[0] "필수 아이템 {missing_count}개를 배치하지 않았습니다."
msgstr[1] "필수 아이템 {missing_count}개를 배치하지 않았습니다."
